訪京傳促撤張建宗 林鄭：冇呢件事

2018年11月11日

訪京傳促撤張建宗 林鄭：冇呢件事

林鄭月娥訪京前加插深圳行程。政府新聞處圖片

【本報訊】近日有傳特首林鄭月娥有意在任期中段進行高層人事調整，擬撤換政務司司長張建宗，林鄭昨日出發訪問深圳前，被問到與中央領導人會面時，會否向中央表達撤換張建宗，林鄭兩度以「完全冇呢件事」作回應，又指自己不會有機會單獨與領導人會面。

明獲領導人接見

林鄭昨上午率領「香港慶祝國家改革開放四十周年代表團」訪問深圳和北京前會見傳媒，林鄭被問到在行程中將和國家領導人會面，會否向中央表達希望可以撤換政務司司長，林鄭劈頭便兩度以「完全冇呢件事」作回應，指是次代表團純粹是配合慶祝國家開放40周年：「我亦都唔會有單獨嘅機會，同接待我哋或者接見我哋嘅領導人單獨會面。」早前林鄭同樣被問是否打算撤換張建宗，林鄭指，有關報道是揣測性報道，目前沒有這方面的計劃。

林鄭昨日出發前與傳媒的會面，被視為頂替張建宗的兩名「熱門人選」政制及內地事務局長聶德權和商務及經濟發展局長邱騰華，分別站在林鄭的右面和左面，右方亦同時有「梁粉」財政司司長陳茂波。商經局日前回覆傳媒查詢有關「換人」的傳聞時，則指「並無此事」。

結束瑞士訪問行程返港的張建宗昨被問到會否完成任期，他沒有正面回應，表示特首已經清楚表示「無呢件事」，他不再補充任何事。

林鄭形容今次代表團規模大及規格高，特意加插深圳一站，是因為改革開放期間，香港深圳密不可分。今次行程會先後由深圳市委書記、國家發改委及港澳辦官員接待，明日將獲國家領導人接見。

■記者姚國雄

上一則
上一則
日本書迷悼金庸 盼墳前獻花

下一則
下一則
都會海逸工人墮斃 只召St John無報警

仆街記者，原本有得換，宜家MOLA。

反對撤換張賤宗